### return main page

### Веб-безопасность и протоколы связи
Как разработчик, вы должны понимать важность веб-безопасности и протоколов связи, поскольку подключение к Интернету может вызвать серьезные проблемы с безопасностью. Благодаря широкому спектру протоколов безопасности вы можете легко определить уровень безопасности, необходимый для своих приложений, и виртуально развернуть его. Основные протоколы для веб-безопасности и связи, о которых следует знать:
* протоколы с открытым кодом
* **IPsec** — безопасность интернет-протокола
* **IKE** — обмен ключами в Интернете
* **SSH** — безопасная оболочка
* **SSL** — безопасный уровень сокетов
* **HTTPS** — безопасный встроенный веб-сервер
* **RADIUS** — служба удаленной аутентификации пользователей по телефонным линиям
* **TLS** — безопасность транспортного уровня
* **SET** - Безопасная электронная транзакция
* **PEM** – почта с повышенной конфиденциальностью
* **OpenSSL** - Во первых это протокол для зашиты данных и прослушывание для людей с несанкционированый доступом. Во вторых это программа является коммерческой. 

### Extern Links :
* Link 1
* Link 2